黃蜂女與網友罵戰「肺炎就是流感！」

武漢肺炎在美國的確診人數已經突破一萬人大關，50 州全都淪陷，死亡人數更已經破百，政府也積極呼籲民眾盡量待在家中不要出門，好萊塢眾明星們更當起領頭羊，紛紛在 IG 上分享自己在家中打發時間的各種消遣，要大家好好保護自己、減少出門躲避疫情，但似乎唯獨只有一個人反其道而行，那就是曾經來過台灣的 40 歲漫威英雄「黃蜂女」伊凡潔琳莉莉（Evangeline Lilly）。

伊凡潔琳莉莉和男友諾曼卡利育有 2 個兒子，日前她在 IG 上PO 出照片，表示自己剛剛帶著兒子們去參加健身訓練營，但有要求孩子們先把手洗乾淨再玩，並說「他們都笑得也玩得很開心。」

看到她的 PO 文後立刻引起網友們一陣撻伐，認為她這樣不顧政策宣導的行為太不負責任又自私，但對於網友的指責，她則是直接回應：「我希望我的生活能維持正常，我想我們都需要慢下來、深呼吸然後仔細思考現在眼前發生的事情。」她回覆其中一位網友這樣說，她甚至認為新冠肺炎只是一種「呼吸道流感」，是政府為了要增加控制人民的權利所使用的一種手法。

伊凡潔琳解釋道：「我們現在的狀況搞得跟戒嚴沒兩樣，只因為這種『呼吸道流感』。這太令人不安了。」最後甚至暗示每次總統大選前就會發生類似的事情，這可能也是一場精心策畫的陰謀。

伊凡潔琳還補充自己目前必須照顧兩個年幼的兒子以及患有 4 期白血病的父親，但「有些人把生命看得比自由重要，有些人則把自由看得比生命重要，我們都有自己的選擇。」

當然，面對她反對人們待在家中隔離的立場，有部分網友對她的決定表示贊同和尊重，但大部分的人則是不吃這一套，留言砲轟她的自私將會害她的家人以及其他人暴露在染病的危險之中。更危險的是，網友也認為身為具有影響力的名人，她的一舉一動都會影響部分粉絲學習她的做法，就有網友留言說：「請妳善用妳的影響力，不要誤導了那些相信妳的人。」更希望她可以效法其他好萊塢巨星們的做法，鼓勵人們待在家中，不要做出錯誤的示範。

改名藍蜂女

其實流感每年都殺好多人
係多過cancer個d
唔單止係老野
後生都會因為流感已死

所以有咩關係。。。。

即使佢話係流感
都唔應該輕視

失望

佢似係on9多過奶共

佢有講佢覺得自由俾生命重要
如果佢個仔奶左個肺廢左
希望佢大個唔好怨佢老母

叫佢去一轉意大利就知咩料

唔係啵
佢話：肺炎係流感咁咋嘛

岩呀
你咁覺得姐
你點可以幫身邊嘅你包括你個白血病父親決定埋

隨便吧！
請繼續唔好做防疫！

Rudy Gobert同你好friend咁

佢想表達：
1. 流感好廢
2. 武肺同流感一樣 (佢認為)
3. 所以武肺好廢

而事實係：
1. 流感唔廢
2. 武肺同流感一樣 (佢認為)
3. 所以「武肺好廢」呢個論點唔成立，因為流感唔廢

點解人類可以咁撚無腦

連登仔：marvel 唔計

冇得醫既流感仲大撚獲過肺炎其實
好彩而家係肺炎

Marvel d 你都係大愛

美白豬好撚鍾意玩陰謀論
地平說都好多人信，佢地痴撚線的

流感同肺炎兩樣野黎呀嘛

癌症每年都死好多人，咁係咪代表愛滋唔洗驚

佢係信政府大媽嘅極端相反

白痴

美國有民主自由，亦有言論自由。
唔該你地一個二個唔好屈佢藍！

咁快40歲啦原來

佢係智障
經期隊長/上氣係藍

and?

the woke Hollywood

What flu?
Kung Flu

武漢肺炎如果傳到流感咁廣泛，會死多好多人

唔信政府，但都係唔怕

流感主要有葯食，先死少左人

冇腦
肺炎同流感啲醫生會唔識分？
定係啲醫生全部畀政府控制哂，佢當咗美國係中國

可以試下中招來證明下呢個論點

完全無防禦咁行一轉意大利囉佢覺得咁小事

白痴西

眾人皆醉我獨醒

其實幾同意佢依句野，但我想講有事真係唔好喊，你睇吓老蘭班人，伊朗，意大利

可惜大部分人就係中意聽呢班無讀過醫既人講醫學常識

等睇回力鏢

send兩張武肺死者肺部解剖圖過佢奶下

藍係撐警咁解 咁關藍咩事

藍係弱智咁解，點解唔關藍事

就係你呢啲人令到藍黃定義不清

會咩，我分得好清下喎

其實咩係黃 請教下

試問係呢個時候仲信政府同撐政府
呢啲你定義係藍定黃？

如果咁定義你不如睇多次內文啦傻鳩

比下面條柒頭睇

唔緊要㗎 你唔緊張冇人在乎㗎其實

在2003年SARS在台灣大流行時，就是很多感染者的夢魘，因為它不只不可逆，還會讓平常的活動也變得喘、容易咳嗽或累，最重要的是，平均餘命通常只剩下2~5年；在台灣，甚至許多人平均剩下0.9年。
台灣胸腔暨重症加護醫學會代表陶啟偉說，通常國外在診斷肺纖維化之後，餘命大約是2～5年，但台灣在診斷肺纖維化之後，平均只能存活0.9年，5年存活率甚至比乳癌、大腸癌還要低，屬於死亡率非常高的疾病。
當肺部因為疾病，或是其他的因素而「受損」，就會啟動「纖維母細胞」來修復受傷的地方，但一旦修復，就像我們皮膚上結痂一樣，原本柔軟的細胞會變得很硬、很厚，肺泡就沒辦法正常的讓氧氣吸入身體、也無法正常排出二氧化碳，肺部功能就減少了。
而這些壞死、變硬的細胞，是沒辦法恢復的，同時好的細胞也因為被混雜、干擾，所以一旦肺部纖維化，接下來就是肺功能受到影響而不斷的退化、最後因為呼吸衰竭而死。

Credit: